【埃國空難】中國大使館證1港人罹難 疑為中大畢業生遺妻兒

埃塞俄比亞航空一架737-800MAX客機，今日在從首都亞的斯亞貝巴（Addis Ababa），飛往肯雅首都內羅比（Nairobi）途中墜毁，機上149名乘客、8名機組人員，無人生還。中國駐埃塞俄比亞大使館向《蘋果》證實，8名中國乘客全部罹難，當中包括一名在聯合國工作的香港人。

央視在微博指，從中國駐肯雅大使館確認其中3名中國乘客的資料，其顯示的名單包括中國電子科技集團貿易公司職員周圓（37歲）、中國國航的金也淘（32歲）及曾成毅3人，其中，曾成毅為「聯合國環境署職員」的「籍貫」一欄中標註了「香港」二字，但備註顯示「待確認」，周、金二人則籍貫不詳。不過，央視隨即撤走了該則微博。

中國駐埃塞俄比亞大使館媒體發言人向《蘋果》記者證實有一名香港人罹難，而該港人為聯合國工作，但該發言人基於私隱理由，拒絕透露該港人姓名及年齡等資料，因而本報未能確認是否為央視公佈死者名單中提及的「曾成毅」。

據悉，於2018年12月的中大校友期刊中，曾介紹2004年工商管理學系畢業生曾成毅，指他在非洲肯雅聯合國辦事處工作，早前回港擔任中大全球研究課程其中一節課的客席講師，分享對可持續發展的看法。

據曾成毅的妻子親屬在網絡上分享生活點滴，指曾在教堂認識了妻子張思明，二人一直在聯合國教科文組織任職，2016年被派往肯雅工作，在異鄉育有一名兒子「林林」。該親屬形容：「聯合國組織福利甚佳，一幢房子4房2廳，於是婆婆（曾的外母）便火速飛往陌生的國度，途經迪拜（杜拜）轉機，十來個小時旅程，忘卻疲憊，馬上投入家庭樂之氛圍中。」空難發生時，曾成毅的妻兒未有隨行。

至於機上是否有香港旅客，香港旅遊業議會總幹事陳張樂怡向《蘋果》表示，暫時沒有收到相關報告，也沒有收到旅行團受影響的報告。本港入境處暫時確認乘客名單上有一名香港居民，已主動聯絡其家人，並按照當事人家屬意願提供一切可行協助。

《南方都市報》報道，在事故中遇難的中國公民中，包括5男3女，多數是前往肯雅工作的人員，僅有1人是遊客，同時亦包括來自香港的聯合國環境署職員。內地的攜程網則指出，航班上其中一名中國乘客，是來自遼寧本溪。

台灣的外交部則表示，經過查證，涉事航班上沒有台灣人。

外媒拍得一批中國人在機場守候，該批中國人指同事可能在機上。近年，大批中國民眾到非洲工作，埃塞俄比亞航空是他們前往非洲的其中一個主要途徑。一名網民說，中國到埃塞俄比亞的航班，都會在晚上抵達首都亞的斯亞貝巴，然後中國乘客會轉乘其他航班前往非洲各地，「我每次在埃塞俄比亞轉機，幾乎全是中國人」。

埃塞俄比亞航空早前發表聲明，指ET-302航班在當地時間早上8時38分起飛，數分鐘後便失去聯絡，然後於8時44分，在距離亞的斯亞貝巴東南62公里的德布雷塞特（Bishoftu）附近墜毁。航空公司稱，已展開搜索及救援行動，暫時未能確定機上乘客及機組人員的情況，以及客機墜毁原因。

非洲肯雅聯合國辦事處工作

好似又有個巴打係UN做

唔知點解諗起蠟筆小新，松阪老師個男朋友

言談之間又係講樓 港豬

rip

前兩日先睇完隔離個空難post
墨菲定律

好似真係環境署

嗰個巴打報咗平安
出事嗰個係佢同事

罹難港人熱愛非洲 妻子於UNESCO工作 一家三口定居肯雅

埃塞俄比亞航空一架737-800MAX客機，今日在從首都亞的斯亞貝巴（Addis Ababa），飛往肯雅首都內羅比（Nairobi）途中墜毁，機上149名乘客及8名機組人員，全部罹難。據悉，罹難的8名中國人死者中，包括一名叫「曾成毅」的香港人。

據悉，曾成毅在聯合國環境署工作，現年37歲，他早前前往羅馬探朋友，並在3日前在ig更新個人狀態，豈料今日經埃塞俄比亞轉機返回肯雅時出事。

洋名Victor的曾成毅2000年在觀塘瑪利諾書院中七畢業，之後入讀中文大學工商管理學系，2004年畢業後赴笈倫敦升學，曾於意大利的聯合國糧食及農業組織工作，之後更遠赴非洲肯雅聯合國環境署的辦事處工作。

在去年12月中大校友期刊中，曾成毅曾以校友身份，短暫返回中大擔任全球研究課程其中一節課的客席講師，與學生分享對可持續發展的看法。

另外，曾成毅已婚，與姓張妻子育有一子，一家三口居住在非洲肯雅亞首都內羅比，他經常在fb及ig分享在當地的家庭合照、工作生活及探訪當地大學等照片，而且曾成毅更將自己的fb改名，以「home in nairobi」來表達對該塊非洲土地的鍾愛。

至於，曾成毅的妻子亦在肯雅聯合國教科文組織（UNESCO）教育部門擔任知識管理及信息專家，其姨母曾於網上指曾成毅與妻子在教會結識，兩人一見鐘情，締結良緣，2016年雙雙派駐往肯雅工作，並在當地誕下一子。

入境處根據當地機關提供予大使館的資料，暫時確認乘客名單上有一名香港居民，已主動聯絡其家人，並按當事人家屬意願提供一切可行協助，並透過外交部駐港特派員公署、中國駐埃塞俄比亞民主共和國大使館及有關航空公司了解情況，會繼續與公署、大使館、當事人家屬及航空公司保持聯繫。

R.i.p

留係香港返工就唔會發生呢種事

RIP

巴打

咩post

唔知點解見到中國領事館有一種討厭嘅感覺

r.i.p

主任

兩公婆都好勁

中學師兄

聯合國巴打出黎報平安啊

好有理想英年早逝

btw 之前喺連登開post話自己喺聯合國做嗰個巴打有冇交代呢件事?

Rip

又見到

聯合國巴打冇事 報咗平安了

意識橋?

好值得尊重

咁佢識唔識呢個死者

要出年了

邊到報平安

仆街，真係你唔講都冇重視，4房2廳，唉~~

在聯合國環境署做緊合約顧問，你問我答

#267 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

r.i.p.

呢班去國際組織撈的香港人
十個有十個係支持大陸綜援狗,反對用38%郊野公園起樓刷國際CREDIT

撈幾年就去國際NGO CAP水

佢係我中學miss 個老公
當年佢地結婚我都有去
真係好shock ...rip

波音好應該要停飛晒所有737max啦

而閣下就係一條剩係識喺電腦面前打字屌人嘅廢柴

據曾成毅的妻子親屬在網絡上分享生活點滴，指曾在教堂認識了妻子張思明，二人一直在聯合國教科文組織任職，

不枉此生

希望都有個災難可以帶走我

開咗神探post查案未？

觀瑪仔

周、金二人則籍貫不詳。不過，央視隨即撤走了該則微博。

今次仲唔過32人

rest in peace
d支那豬死都要拖埋人落水

黑人國家，連飛機都渣到咁

咁佢地做聯合國前都可以做過其他工作嘅
我都有去過佢地婚禮，之前一直覺得佢地係王子公主過住幸福生活 rip

唔係空難咩 關咩事

下世繼續做中國人吧